藍田連儂牆撕紙涉鐵錘傷人地盤工判處8個月監禁

#觀塘裁判法院第一庭 #徐綺薇署理主任裁判官

#同場加映 #不是聲援

蔡世紅(47) #判刑 🛑還押中（#0815藍田 傷人、於公眾地方管有攻擊性武器：於連儂牆撕紙，遭喝止後取出並揮動鐵錘襲擊年輕義工，導致該義工唇角撕裂）

辯方求情指感化報告非負面，今次只因酒精影響、情緒失去控制 及 社會氣氛底下才犯案，事後亦主動提出可向事主賠償，惟控方早前指遭事主拒絕。

辯方續指被告為家庭支柱，加上近日社會氣氛下生活環境問題，希望可以較輕方式處理，但律師亦指出法庭判刑選擇不多，可討論範圍會為長短。

裁判官判詞時指已閱讀早前還押被告取得的背景報告，亦有細閱被告本人、兒子及家人求情信，被告信中曾寫到會戒酒。

裁判官指任何人皆不能襲擊政見不同人士，亦需明白取出鐵鎚後有擊傷他人風險後果，除出武器一舉亦表明被告受酒精影響不大。

其中案情亦清楚指明被告有使用攻擊性武器，顯示情節嚴重。事主沒有進一步受傷為不幸中之大幸，而酒精影響亦不能淡化案情嚴重性。

被告有兩次上庭記錄，3次案底，最後一次為2009年，其中兩項罪名涉及暴力。

傷人：扣減認罪後判處8個月監禁
簡易程序條例攻擊性武器：扣減認罪後判處 3個月監禁
全數同期執行，總刑期為8個月監禁。

徐綺薇啱判左2個手足獲撤暴動罪並可獲訟費

暴力傻仔

有冇 CLO 放料邊間公司，工人注冊證？搵埋 QS 見一鑊玩佢一鑊

呢啲咁嘅仆街
應該坐三四年先啱

打撚到人唇裂先8個月屌你老母

咁多案底都坐咁少

危險駕駛導致他人死亡先判10個月 打到唇裂先8個月已經好重